［褚簡寧文章中譯］諗起12港人就輾轉難眠，係邊啲人咁鐵石心腸？

Hearts that turn to stone

褚簡寧
12名年輕嘅香港人嘗試逃往台灣，被中國海警拘捕，至今已經成個月，其中有一個先得16歲。
即使我唔識佢哋，但係有時喺張床度都瞓唔到覺，擔心佢哋嘅命運。
試諗吓佢哋嘅父母係幾咁痛苦難受。

喺2018年，加拿大因為美國提出引渡嘅要求，將華為副董事長孟晚舟扣押，之後就有兩名加拿大人被指從事間諜活動而畀大陸拘捕。
有啲關於折磨嘅報導係咁嘅：大陸當局會將拘留人士擺喺細小嘅牢室裏面，24小時都係由人工照明。

我真切噉希望12名港人會得到人道嘅對待，但係喺中國秘密嘅司法制度底下，我哋又如何能得到肯定呢？
我哋只知道佢哋12個連家屬委派嘅大陸律師都唔畀，佢哋只能被迫接受官派律師。

自從佢哋8月23日被捕以嚟，我曾經耐心噉希望我哋嘅高官，會話佢哋都明白家屬嘅痛楚，或者至少都講啲嘢安慰吓佢哋啦。
然而，政府嘅同情就唔見有，取而代之嘅係，行政長官林鄭月娥同保安局局長李家超對於12港人嘅被捕幾乎係幸於樂見㗎。

自己嘅仔女喺獨裁政權操控下嘅法庭受審，就只有鐡石心腸嘅人重可以喺佢哋家屬嘅痛苦上面幸災樂禍。
我周不時都喺到諗，林鄭、李家超或者其它保皇人士會唔會想佢哋嘅家人面對大陸嘅司法呢？
我估唔會。唔係點解咁多所謂嘅愛國分子都有外國嘅護照呢？

李家超話12港人健康良好。只有心如木石嘅人，喺佢自己同所有香港官員都唔畀接觸12港人嘅時候，重可以講得出啲噉嘅說話。
而林鄭石造嘅心就喺兩個禮拜前見記者嗰時大家都睇得好清楚，對於12歲女童遭三名男警壓落地下呢件事，佢係連一絲想要表達同情嘅心都冇㗎。

點解林鄭要在乎受苦嘅家屬呀？
佢個仔好安全，喺佢自己畀美國制裁之前就跑咗返嚟。
美國都唔係制裁佢個仔，點解佢個仔要走返嚟呀？
或者林鄭唔相信美國嘅司法制度，雖然佢想我哋相信中國嗰個。

舊年當林鄭試圖硬推而家已經死咗嘅送中條例嘅時候，佢向大家保證被引渡上大陸嘅香港人會係無罪假設，會有公開嘅審訊，會有法律嘅代表、會有人權嘅保障，同埋唔會有嚴刑逼供。

有傳媒兩日前問佢，12港人會唔會有佢舊年承諾過嘅保障。
佢冇直接回應。
其實佢自己都知道無罪推定、公開審訊、法律代表同埋人權保障係同大陸嘅司法制度迴異㗎啦，佢又點樣可以回答到呢？

熟識大陸不透明法院系統嘅香港人都知道如果話佢有公平嘅審訊只不過係雙言巧語。
超過99%嘅呢啲控罪都被判有罪，叫做具中國特色嘅公平審訊。
所以點解香港人當林鄭送中條例嘅保證如同笑話。

估算有二百萬人嘅反送中和平遊行就係反對佢嘅笑話。
佢哋嘅先見之明值得頒個獎畀佢哋，因為佢哋而家正正係親身睇緊大陸嘅秘密司法制度究竟係點樣運作。

舊年由林鄭開始嘅笑話，重笑緊就只有佢。幾乎成個香港都喺度喊緊。
唔似得我哋啲高薪厚職嘅離地官員噉，普通嘅香港人都係有真真正正嘅心，為緊12港人祈禱。

冇錯，12港人係有法律代表，但唔係佢哋揀嘅。
無罪假設就唔好諗喇。
外交部發言人華春瑩己經同嗰12港人貼上分裂分子嘅標籤。
林鄭想我哋尊重大陸嘅法律制度，如果佢對華春瑩未經證實嘅聲言作出質疑嘅話我咪尊重囉。
作為我哋嘅領導人，佢係有道義責任去捍衛香港市民嘅權益。
但係我哋都知道傀儡領導人係永遠都唔敢質疑佢哋嘅主子。

兩日前佢喺會見傳媒嘅時候話如果佢個逃犯條例過咗，12港人就唔會好似而家噉。
似乎我哋嗰個會因為考唔到第一而喊嘅領導人又幾鐘意講啲令人笑嘅笑話。

等我提吓大家，佢強調12港人一定要經過大陸法律處理被指控嘅偷渡問題。
啫係話即使佢個逃犯條例過咗，12港人都係要畀大陸處理咗先。

同埋華春瑩標示12港人係分裂分子，如果呢個係北京官方嘅立場，佢哋有可能成世窘喺大陸嘅牢獄制度裏面。
所以拜託，所謂嘅領導人太太，唔好再講笑喇。

生活喺而家嘅香港，係一件荒誕嘅事情：
終審法院外籍法官因為國安法辭職。
刑事檢控專員又係因為差唔多嘅原因辭去。
政府只會用中銀香港嚟派錢畀新移民。
警方有條例可以決定邊啲先為之係真記者。

每一樣就好似2015年獲獎嘅虛構電影《十年》裏面反烏托邦嘅香港一樣。
就如同電影所述，要準備好有朝一日叫呢度生產嘅雞蛋做本地蛋都係犯法。

超過一個月，12港人仍然音訊全無，希望大家多啲關注

每日開都係因為想大家記住佢地

撞

推

推推

推一陣，聯署同tweet頂置有link

#save12hkyouths

仆街正苦

Push

打錯左

石之鍊心術師呀
個心石造架

Day 33

佢真係得好啱

香港人反送中係正確方向

佢個邏輯好正確，送中有冇過而家對12港人根本冇分別